# Заявки - тестовый проект
PHP 7.1+ Laravel 5.7+ Bootstrap 4 + jQuery

## 1. Функциональность
- CRUD для стринц, ролей, заявок, пользователей
- Администраторская панель
- Авторизация, регистрация
- Отображение картинок при клике в увеличенном виде во всплывающем окне
- Оповещение по e-mail
- AJAX запись данных(заявки) в БД

## 2. Структура
- База данных - таблицы
  - pages: страницы сайта
  - images: изображения для страниц
  - eventas: заявки по мероприятию А
  - eventbs: заявки по мероприятию Б
  - users: пользователи сайта
  - roles: роли пользователей
  - permissions: разрешения для ролей(не задействована)  
  - users_roles: сводная таблица пользователей с ролями

- Traits
  - HasPermissionsTrait: установка связи многие ко многим, проверка ролей
 
- Mail
  - Форма создания заявок: отправляется уведомления пользователю и представителю мероприятия
  
- Service provider
  - AppServiceProvider: добавлена blade директива @role
  - PermissionsServiceProvider: получаем разрешения по пользователю
  
- Laravel Mix (*webpack.mix.js*)
  - копирование стилей в директорию pubic/css
  - сформированы скрипты для фронтенда - app.js и бекенда - admin.js
  - сформирован скрипт bootstrap.js

## 3. Зависимости
- *baguettebox.js*: для перелистывания изображений
- *font-awesome*: для отображения иконок
- *bootstrap-select*: для выпадающего списка

## 4. Установка
- Сколонировать репозиторий:
`git clone https://bitbucket.org/businesstep/applications.git`

- Перейти в директорию проекта:
`cd applications`

- В файле *.env* указать доступы к БД

- Установить Composer зависимости, выполнив команду:
`composer install`

- Сгенерировать ключ, выполнив команду:
`php artisan key:generate`

- Установить Node.js зависимости, выполнив команду:
`npm install`

- Запустить локально сервер:
Например, для XAMPP запустить MySQL сервер и запустить PHP командой `php artisan serve`

- Запустить БД миграции, выполнив команду:
`php artisan migrate`

- Запустить команды seed ля заполнения БД данными:
`php artisan db:seed --class=PageTableSeeder`
`php artisan db:seed --class=RoleTableSeeder`
`php artisan db:seed --class=UserTableSeeder`
 
- Скомпилировать css и js скрипты, выполнив команду:
`npm run dev`

- Запустить очередь отправки почтовых сообщений(фиксируется в БД, таблица jobs):
`заменить в файле .env значение параметра QUEUE_DRIVER на database, то есть должно быть так: QUEUE_DRIVER=database`

## Начальные инструкции по использованию
- Главная страница на начальном этапе заполнена текстовым контентом. Загрузка изображений возможна в админ.панели.
- Авторизоваться под учетной записью Супер администратора. На странице авторизации логин/пароль указаны.
 Для учетки с данной ролью появится раздел "Управление страницами" и будет доступен функционал удаления в разделе "Управление заявками" с видимостью даных ip и get-параметров.

- Учетные записи спонсоров меропирятий указаны на странице авторизации.
 Для учетки с данной ролью в разделе "Управление заявками" будут видны только заявки соответствующие ролям, без возможности удаления и видимости данных по ip и get-параметров. 
 Раздел "Управление страницами" тут недоступен.
